[TLDR 超長唔好撚睇] 我睇到的幾個11.18嘅正面啟示，正面，好正面

首先，唔駛再散播失敗氣氛，喺度我會講幾個11.18帶到出嚟嘅啟示比大家知，其實好正面。

1. 證明行動有文宣，有資訊，就會比倒安全感人，號召到人
(呢個情況其實我已經開過曲線post講過，非馬後炮，起我底會知)

想搞得成一個行動，請勿太即興、太突發，例如：突然當晚先幾十個人拋幾個post出嚟，內裡全部都冇時間地點目標，只係一味叫「開花喇！」「打狗啦」。

唔好流於情緒發洩、屌票式地叫人出，例如：食屎啦香港人忍夠未 / 點解咁都可以冇人 / 屌你老母就嚟輸 有人死喇 肯出嚟未？即刻出呀 / 一個鐘後見！

請諗清楚，開post既閣下當然激動，覺得有冇資訊、屌唔屌，其他人都應該即刻仆出去，但睇post既大眾唔係咁諗。

大眾只覺得：即出？去邊？都冇GEAR冇小隊，點join的？目標係乜？我身邊朋友冇人話出，連登有人講 未有人喎，咁我仲出唔出去好？都係唔出lu。

就係咁，上一兩個禮拜好多行動，實際上根本冇乜人出，唔駛同我死拗 邊度邊度有人 / 旺角係有架喎 等等，我講整體，唔係個別一兩隊小隊出咗去。其實我相信每個人都睇倒，連登總共開咗幾多叫人開花既post？叫咗幾耐？但實際每區搵唔搵倒幾百人？

但11.18 尖沙咀唔同，喺日頭，我見到有人長期將一個行動post推到置頂，推足全日咁煲，而且係有清楚講 時間、地點、目標，所以先令大眾有足心理準備，知道今晚去邊、做乜，知道朋友似乎都去，似乎大把人陪，所以先有安全感，最後敢企出去。

在此我並非討論陣地、流水式等等成敗，而係講緊如何號召人呢點，11.18係成功，以後想行動多人，請緊記做好文宣。

2. 行動可勇武，但感召人方面要夠左膠

琴晚多人，仲因為大家感受到自己出發點係正義 (其實即係有光環)，「我去救學生喇」而唔係我去「冒險去燒狗宿、破壞喇」。

有啲人形容琴晚係浪漫主義，最終引致多人被捕。但都係果句，在此非討論行軍打仗戰術，只係講緊如何號召人，而左膠式號召的確work，例如琴晚主題係救人。

所以更加印證(1)，想號召人記住唔好屌票，即使裝修或宿一燒，想有人就要將自己正名化，號召得好睇，引述比人知行動有幾正氣。

3. 其實好多和理非願意進化成勇武

呢點好多人講咗啦，唔多講。總之，只要做好(1)(2)，可以見到11.18 其實大把人而且大把和理非願意上前線，雖然係好新手，但有新力軍好重要。一日有人加入，代表抗爭有排未完，黑警點拉都拉唔晒啦。呢件事仲唔夠正面？

政府最新嘅策略就要將抗爭變得「小眾化」，所以抗爭者偏偏係要將自己「大眾化」，要比大眾有位加入，唔好自己愈嚟愈激動 覺得自己一個要去做返場大事。

只要大家唔好失理智，仍然有文宣隊做嘢，行動一步步咁去煲，日常仍有人更新連儂牆等，好肯定講場抗爭有排未完，而且之後活動仍然會有好多人出去，根本唔駛怕。

'' 屌你老母就嚟輸'' ''xxx都冇人講？''
呢d真係煩撚到

Push

真係唔好屌票
根本香港人受軟唔受硬

其實講完咁多廢話，都係一句總結：做好文宣，文宣好緊要。

諗吓第一次多區開花，第一次6月9日，係點樣由冇到有嘅？用咗好多時間去煲架

甚至講返去2014嘅戴妖，雖然佔鐘佔旺根本同佢無關但佔領呢個概念係點嚟？香港人點解會由大遊行變成有心理準備可以去佔一個地方？其實係佢搞咗成個campaign，有記者會等等去灌輸咗比人知乜嘢係佔領

需要時間去準備的

真
見到人屌票，好多人只會望住屌票果合好激動，但都係覺得愛莫能助

但用軟功會感召倒好多人肯出去「救你」

其實都唔係好長

好鍾意下面幾幅圖

推

真

全中既圖

對方想標籤果啲係抗爭者，係小眾

偏偏我地要將件事整返有幾大眾得幾大眾化

仲有何謂抗爭者、黑衣人？
以後多啲用 香港人，香港市民 去形容

而家連立場都會唔小心分咗果個係市民、果個係黑衣人

Push

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

同意

（p牌推唔到，扮下嘢推推先

推呀

正能量

好中

啱